警蒐證馬虎 漏片、無撿矮牆樣本

節錄

警蒐證馬虎 漏片、無撿矮牆樣本

■警員原供稱廣明苑鏡頭拍不到停車場，但被裁判官發現關鍵片段。

【本報訊】梓樂離奇墮樓重傷，社會一直關注其墮樓原因，包括案發前現場有否出現可疑人士。。。。。。。。。。。。的廣明苑閉路電視鏡頭，拍到疑是梓樂墮樓的黑影，下令重新翻看所有片段，令警方一度要「補鑊」蒐證。

相關新聞：陪審團裁定 周梓樂死因存疑 父哽咽：我哋已盡晒力

專家指校正片段時間不準

負責索取閉路電視片段的警員魏冠傑原本供稱，涉案停車場對面廣明苑鏡頭，拍不到停車場外圍情況。但事隔一日後，高官午休時翻看廣明苑片段，發現疑似梓樂黑影墮下的關鍵片段，下令警方全面翻看，確保調查齊全及準確。

同日傍晚，警方再到廣明苑蒐證，向屋苑管理處查詢一支設於廣昌閣外牆的鏡頭。現場消息指，該鏡頭向停車場出入口方向拍攝，片段早被警方撿取。 鑑證科警員袁志雄供稱，於案發後一天回現場套取指模，但現場牆壁凹凸不平兼佈滿塵垢，即使用了敏感度高的指模粉，仍完全無發現。研訊主任問，既然現場佈滿塵垢，他在現場有否試過按下牆身後能否留下掌紋？袁稱沒有。

相關新聞：梓樂爸媽放開政見只求公道 稱尊重裁決 寒風中感謝市民陪審團

此外，袁指不確定梓樂最後身處位置，停車場三樓亦無血迹，故現場不適宜採集DNA。他又承認，當日沒關注梓樂疑墮樓處旁的防煙門，故沒嘗試套指模。

政府高級化驗師鄭郁棋則透露，雖然他撿取了梓樂身上的物質樣本，但案發後警方沒立即撿取矮牆物質樣本，故無法藉校對判斷梓樂墮樓前有否接觸矮牆。

鄭又指警方校對的尚德天橋及停車場閉路電視片段不準確，警方稱有關片段與實時相差37秒，比實際時間相差了13秒。鄭指警員做法不足，更明言「如果係我校正會做得好啲」，。。。。。。。。。。

基於死因研訊的建議是針對導致死亡的情況，。。。。。。。。。。

趕住毁屍滅跡

警謊重係咪可靠證人？

先唔講同示威有關嘅案件，警犬平時做野是是但但，學歷低能力低你期望佢地做到d咩，成支警隊基本上就係堆填區，收留垃圾，高薪養潛罪犯，屌你老味，哈

班垃圾撚識做實事咩

共產黨就係想要呢啲

狗，最緊要係忠心

死一隻仲有下一隻，怕咩

成班垃圾殺人犯

咁多年都無咩大案 識唔識查案都成問題